[
  {
    "id": 1,
    "type": "single",
    "question": "openGauss 资源池化的架构中，哪个组件直接管理磁阵裸设备，并对外提供类似分布式",
    "options": [
      "A. OCK-RDMA",
      "B. DMS",
      "C. DSS",
      "D. SCM"
    ],
    "correctAnswer": ["C"]
  },
  {
    "id": 2,
    "type": "single",
    "question": "openGauss 创建数据库时可通过 compatibility_type 参数指定兼容模式，该参数取什么值代表可兼容 oracle 数据库？",
    "options": [
      "A. A",
      "B. B",
      "C. C",
      "D. O"
    ],
    "correctAnswer": ["A"]
  },
  {
    "id": 3,
    "type": "single",
    "question": "关于数据类型 ZEROFILL 在 MySQL 和 openGauss 两种数据库之间的区别，说法错误的是哪一个选项？",
    "options": [
      "A. openGauss 只有整数类型支持 ZEROFILL，等价于 UNSIGNED 属性，但没有填充 0 的功能。",
      "B. MySQL 整数及小数类型支持 ZEROFILL，等价于 UNSIGNED 属性。",
      "C. openGauss 整数及小数类型支持 ZEROFILL，等价于 UNSIGNED 属性，有填充 0 的功能。",
      "D. MySQL 中的 ZEROFILL 是否有填充 0 的功能依赖于具体客户端实现。"
    ],
    "correctAnswer": ["C"]
  },
  {
    "id": 4,
    "type": "single",
    "question": "openGauss 资源池化的架构中，哪个组件将主备内存融合，提供内存池化能力，进而实现备机实时一致性读功能？",
    "options": [
      "A.DSS",
      "B.SCM",
      "C.DMS",
      "D.OCK RDMA"
    ],
    "correctAnswer": ["C"]
  },
  {
    "id": 5,
    "type": "single",
    "question": "openGauss 同时支持行存引擎和列存引擎。下列选项中，哪个选项不属于行存引擎的特点？",
    "options": [
      "A. 存储的基本单位是 CU",
      "B. 同一个数据页面中会同时存有不同版本的同一行数据",
      "C. 支持 MVCC 多版本并发控制",
      "D. 随机小 IO 操作频繁"
    ],
    "correctAnswer": ["A"]
  },
  {
    "id": 6,
    "type": "single",
    "question": "openGauss 的后台辅助线程中，哪个是审计线程，负责获取审计数据，并保存在审计文件中？",
    "options": [
      "A.Jobworker",
      "B.Auditor",
      "C.ashworker",
      "D.StatCollector"
    ],
    "correctAnswer": ["B"]
  },
  {
    "id": 7,
    "type": "single",
    "question": "openGauss 配置文件中，哪个是主机的接入认证配置文件，保存鉴权信息？",
    "options": [
      "A.postgresql.conf",
      "B.pg_ident.conf",
      "C.gaussdb.state",
      "D.pg_hba.conf"
    ],
    "correctAnswer": ["D"]
  },
  {
    "id": 8,
    "type": "single",
    "question": "下列选项中，哪个选项是通过元命令查看继承自 PG 的系统视图？",
    "options": [
      "A. /dv gs_*",
      "B. /dt gs_*",
      "C. /dt pg_*",
      "D. /dv pg_*"
    ],
    "correctAnswer": ["D"]
  },
  {
    "id": 9,
    "type": "single",
    "question": "下列会话信息函数中，哪个用于在线程池模式下获得当前会话的会话 ID？",
    "options": [
      "A.working_version_num()",
      "B.pg_current_sessionid()",
      "C.pg_current_userid()",
      "D.pg_current_sessid()"
    ],
    "correctAnswer": ["D"]
  },
  {
    "id": 10,
    "type": "single",
    "question": "SELECT backend_start FROM pg_stat_activity; 以上语句查询的是什么信息？",
    "options": [
      "A.事务启动时间",
      "B.状态变更时间",
      "C.SQL 启动时间",
      "D.线程启动时间"
    ],
    "correctAnswer": ["D"]
  },
  {
    "id": 11,
    "type": "single",
    "question": "下列 openGauss 提供的工具中，哪个属于性能统计工具，可以对硬件性能进行检查？",
    "options": [
      "A.gs_sdr",
      "B.gs_checkperf",
      "C.gs_dump",
      "D.gs_encrypt"
    ],
    "correctAnswer": ["B"]
  },
  {
    "id": 12,
    "type": "single",
    "question": "下列哪个命令只对 openGauss 节点服务器的 OS 参数进行检查，但不设置？",
    "options": [
      "A.gs_checkos -i B1",
      "B.gs_checkos -o A2",
      "C.gs_checkos -i A1",
      "D.gs_checkos -o B2"
    ],
    "correctAnswer": ["C"]
  },
  {
    "id": 13,
    "type": "single",
    "question": "关于管理工具 gs_sdr，下列哪个命令用于灾备升主？",
    "options": [
      "A.gs_sdr -t switchover -m disaster_standby",
      "B.gs_sdr -t stop -X /sshmode/ins/3node_instal.xml",
      "C.gs_sdr -t failover",
      "D.gs_sdr -t query"
    ],
    "correctAnswer": ["C"]
  },
  {
    "id": 14,
    "type": "single",
    "question": "openGauss 提供了批处理模式，即通过 gsql 工具实现对 SQL 语句的批量处理。下列对批处理模式的说法，错误的是哪一项？",
    "options": [
      "A. 批处理模式，是交互式查询方式中的一种。",
      "B. 可以重复运行查询，将其设为脚本可以避免每次进行重复输入。",
      "C. 对于多行语句或多语句序列，如果中间出现错误，只需更正错误点，不必重新键入所有",
      "D. 所谓批处理，就是从文本文件执行 SQL 语句。"
    ],
    "correctAnswer": ["A"]
  },
  {
    "id": 15,
    "type": "single",
    "question": "下列字符串函数中，哪个用于拼接一个或多个字符串，并且可以指定分隔符连接？",
    "options": [
      "A.bitxor()",
      "B.concat_ws()",
      "C.concat()",
      "D.bitand()"
    ],
    "correctAnswer": ["B"]
  },
  {
    "id": 16,
    "type": "single",
    "question": "存储过程中声明的变量都有一定的作用域，表示变量在代码块中的可访问性和可用性，关于变量的作用域的说法错误的是哪个选项？",
    "options": [
      "A.结构快内层的定义会覆盖外层的定义",
      "B.外部块能访问嵌套块中的变量",
      "C.在外部块定义的变量，可以在嵌套块中使用",
      "D.同一变量可以在不同的作用域内定义多次"
    ],
    "correctAnswer": ["B"]
  },
  {
    "id": 17,
    "type": "single",
    "question": "下列函数中，哪个用于返回大于或者等于指定表达式 n 的最小整数？",
    "options": [
      "A.floor()",
      "B.trunc()",
      "C.ceil()",
      "D.sign()"
    ],
    "correctAnswer": ["C"]
  },
  {
    "id": 18,
    "type": "single",
    "question": "存储过程中，GOTO 语句的限制使用场景不包括下面哪一项？",
    "options": [
      "A.不支持从异常处理部分跳转到上层 BEGIN-END 块",
      "B.不支持 GOTO 语句从一个 IF 子句跳转到另一个 IF 子句",
      "C.不支持从外部块跳转到内部的 BEGIN-END 块",
      "D.不支持有多个相同的 GOTO labels 目标场景"
    ],
    "correctAnswer": ["A"]
  },
  {
    "id": 19,
    "type": "single",
    "question": "数据库中的 BIGINT 数据类型，对应 JAVA 中的什么数据类型？",
    "options": [
      "A. short",
      "B. int",
      "C. long",
      "D. float"
    ],
    "correctAnswer": ["C"]
  },
  {
    "id": 20,
    "type": "single",
    "question": "ODBC 安装配置过程中，配置数据源文件时，参数 Servername 对应配置的是什么内容？",
    "options": [
      "A.数据库用户名",
      "B.数据库侦听端口",
      "C.数据库名",
      "D.数据库服务器 IP 地址"
    ],
    "correctAnswer": ["D"]
  },
  {
    "id": 21,
    "type": "single",
    "question": "openGauss 在 B 兼容模式下，通过内核及 dolphin 插件，支持了绝大多数 MySQL 的语法及功能，可以兼容 MySQL 常用语法和全量语法的比例分别是多少？",
    "options": [
      "A.100% 90%",
      "B.100% 80%",
      "C.100% 100%",
      "D.90% 80%"
    ],
    "correctAnswer": ["B"]
  },
  {
    "id": 22,
    "type": "single",
    "question": "下列选项中，哪个是 openGauss 提供的增量迁移工具？",
    "options": [
      "A.pg_replicate",
      "B.gs_datacheck",
      "C.gs_mysync",
      "D.gs_replicate"
    ],
    "correctAnswer": ["D"]
  },
  {
    "id": 23,
    "type": "single",
    "question": "下列选项中，哪个关键字是 openGauss 保留的，而 MySQL 是非保留的？",
    "options": [
      "A.AGGREGATE",
      "B.ALTER",
      "C.ANALYSE",
      "D.ADD"
    ],
    "correctAnswer": ["C"]
  },
  {
    "id": 24,
    "type": "single",
    "question": "关于全量迁移工具 gs_mysync 的实现逻辑，下列说法错误的是哪一选项？",
    "options": [
      "A.所有任务完成后关闭读写进程。",
      "B.读写进程并行执行，读进程记录每个表的快照点，读取表数据存入多个 csv 文件。",
      "C.创建多个读写进程，主进程针对每个表创建一个读任务。",
      "D.数据迁移开始后创建索引。"
    ],
    "correctAnswer": ["D"]
  },
  {
    "id": 25,
    "type": "single",
    "question": "下列关于校验工具 gs_datacheck 的实现原理，说法错误的是哪一个选项？",
    "options": [
      "A.采用 JDBC 方式抽取数据。",
      "B.对表原始数据进行 Hash 计算，并将中间态数据暂存到 kafka Topic 中。",
      "C.采用 ODBC 方式抽取数据。",
      "D.使用源端和目标端的中间态数据同时构建两颗 Merkle 树并进行比较。"
    ],
    "correctAnswer": ["C"]
  },
  {
    "id": 26,
    "type": "single",
    "question": "增量迁移工具 gs_replicate 中，关于事务粒度并行回放的工作原理，错误的是哪一个选项？",
    "options": [
      "A.如果两个事务能在同一段时间内获取各自的锁，说明能并行执行。",
      "B.基于表粒度并行实现并行回放。",
      "C.基于 MySQL 的主备并行复制机制实现并行回放。",
      "D.启动一个 Dispatcher 线程负责分发待回放日志。"
    ],
    "correctAnswer": ["B"]
  },
  {
    "id": 27,
    "type": "single",
    "question": "下列审计开关中，哪个是用户访问越权审计的开关，负责开启或关闭用户越权操作审计功能？",
    "options": [
      "A.audit_dml_state",
      "B.audit_user_locked",
      "C.audit_grant_revoke",
      "D.audit_user_violation"
    ],
    "correctAnswer": ["D"]
  },
  {
    "id": 28,
    "type": "single",
    "question": "下列关于透明数据加密中表级加密方案的说法，错误的是哪一个选项？",
    "options": [
      "A.表级加密的加密算法一旦指定不可更改。",
      "B.支持数据加密密钥轮转，轮转时可以更换加密算法。",
      "C.每次加解密的最小数据单元为一个 8K 大小的 page 页面。",
      "D.允许用户将加密表切换为非加密表，或将非加密表切换为加密表。"
    ],
    "correctAnswer": ["B"]
  },
  {
    "id": 29,
    "type": "multiple",
    "question": "openGauss 的存储引擎主要解决哪些问题？",
    "options": [
      "A. 保证数据的 ACID 特性。",
      "B. 保证数据的高并发读写。",
      "C. 保证数据的高性能读写。",
      "D. 保证数据的高效存储和检索能力。"
    ],
    "correctAnswer": ["A","B","C","D"]
  },
  {
    "id": 30,
    "type": "multiple",
    "question": "openGauss 支持 MOT 内存引擎，可以基于全内存态进行数据存储。下列选项中，哪些属于内存引擎的特点？",
    "options": [
      "A. 处理的数据会因为系统故障而丢失。",
      "B. 在不同的业务负载下，可以达到其他引擎事务处理能力的 3~10 倍。",
      "C. 索引结构以及整体的数据组织都是基于 Masstree 模型实现的。",
      "D. 有较强的事务处理能力。"
    ],
    "correctAnswer": ["B","C","D"]
  },
  {
    "id": 31,
    "type": "multiple",
    "question": "CREATE 跟不同的对象类型关联时，有什么不同的权限？",
    "options": [
      "A. 对于模式，允许在模式中创建新的模式。",
      "B. 对于表空间，允许在表空间中创建表。",
      "C. 对于数据库，允许在数据库里创建新的模式。",
      "D. 对于表空间，允许在创建数据库和模式的时候把该表空间指定为缺省表空间。"
    ],
    "correctAnswer": ["B","C","D"]
  },
  {
    "id": 32,
    "type": "multiple",
    "question": "针对 openGauss 数据库中，CPU 占有率高的异常现象，下列处理方法正确的是哪几个选项？",
    "options": [
      "A. 使用 gs_expand 工具扩容，增加新的主机均衡 CPU 占有率。",
      "B. 全库进行 VACUUM FULL 操作。",
      "C. 使用 top 命令查看数据库哪些进程的 CPU 占有率高，然后使用 kill 命令关闭没有使用的",
      "D. 更换和增加高性能的 CPU。"
    ],
    "correctAnswer": ["A","C","D"]
  },
  {
    "id": 33,
    "type": "multiple",
    "question": "MySQL 语法兼容性评估工具对 SQL 语句的兼容性评估结果有哪些？",
    "options": [
      "A. 完全兼容",
      "B. 语义不兼容",
      "C. 语法兼容",
      "D. 语句不兼容"
    ],
    "correctAnswer": ["A","C","D"]
  },
  {
    "id": 34,
    "type": "multiple",
    "question": "数据迁移的校验工具 gs_datacheck 采用了下列哪些组件的技术框架？",
    "options": [
      "A. debezium",
      "B. Yarn",
      "C. kafka",
      "D. SpringBoot"
    ],
    "correctAnswer": ["A","C","D"]
  },
  {
    "id": 35,
    "type": "multiple",
    "question": "异构数据库迁移过程中，应用适配改造的关注点有哪些？",
    "options": [
      "A. 关键字和保留字是否一致。",
      "B. 业务中包含的内置函数，目标库是否存在，功能是否一致。",
      "C. 数据类型的精度是否一致。",
      "D. 是否包含数据库方言 SQL。"
    ],
    "correctAnswer": ["A","B","C","D"]
  },
  {
    "id": 36,
    "type": "multiple",
    "question": "SSL 认证分为单向认证和双向认证两种方式，其中单向认证方式下，客户端需要设置的环境变量有哪些？",
    "options": [
      "A. PGSSLROOTCERT",
      "B. PGSSLCERT",
      "C. PGSSLMODE",
      "D. PGSSLKEY"
    ],
    "correctAnswer": ["A","C"]
  },
  {
    "id": 37,
    "type": "multiple",
    "question": "数据文件的管理是存储管理器的重要组成部分，主要负责管理哪些内容？",
    "options": [
      "A. 数据的存储布局",
      "B. 数据页的管理",
      "C. 空间的分配和回收",
      "D. 数据库容量的控制"
    ],
    "correctAnswer": ["A","B","C"]
  },
  {
    "id": 38,
    "type": "multiple",
    "question": "下列关于 openGauss 的系统表和系统视图的说法，正确的是哪几个选项？",
    "options": [
      "A.不建议用户修改系统表和系统视图的权限。",
      "B.继承自 PG 的系统表和视图，这类系统表和视图具有 GS 前缀。",
      "C.用户应该禁止对系统表进行增删改等操作。",
      "D.系统表和系统视图要么只对管理员可见，要么对所有用户可见。"
    ],
    "correctAnswer": ["A","C","D"]
  },
  {
    "id": 39,
    "type": "multiple",
    "question": "gs_checkos 工具可以完成操作系统状态检查，检查的前提条件有哪些？",
    "options": [
      "A.当前的网络环境正常",
      "B.当前的硬件环境正常",
      "C.各主机间普通用户互信状态正常",
      "D.只能使用 root 用户执行 gs_checkos 命令"
    ],
    "correctAnswer": ["A","B","C","D"]
  },
  {
    "id": 40,
    "type": "multiple",
    "question": "下列关于容灾的搭建，主备集群的配置，数据传输原理等说法正确的是哪几个选项？",
    "options": [
      "A.灾备集群有首备+级联备概念，首备从主集群主 DN 拷贝全量数据并建立异地流式复制关系。",
      "B.灾备集群内级联备从主拷贝数据，并与其建立流式复制关系。",
      "C.主备集群副本数必须相同。",
      "D.容灾搭建是将两个互相独立的集群建立容灾关系的过程。"
    ],
    "correctAnswer": ["A","B","D"]
  },
  {
    "id": 41,
    "type": "multiple",
    "question": "需要具备下列哪种权限，就可以访问 WDR 快照数据？",
    "options": [
      "A.sysadmin",
      "B.auditadmin",
      "C.monadmin",
      "D.createdb"
    ],
    "correctAnswer": ["A","C"]
  },
  {
    "id": 42,
    "type": "multiple",
    "question": "VACUUM 命令和 VACUUM FULL 命令可以对表进行维护，关于两个命令的区别和功能，说法正确的哪几个选项？",
    "options": [
      "A. VACUUM 可避免执行的事务数超过数据库阈值时，事务 ID 重叠造成的原有数据丢失。",
      "B. VACUUM FULL 可回收已更新或已删除的数据所占据的磁盘空间，同时将小数据文件合并。",
      "C. 跟 VACUUM 相比，VACUUM FULL 所花费的时间更长。",
      "D. VACUUM 可回收已更新或已删除的数据所占据的磁盘空间，同时将小数据文件合并。"
    ],
    "correctAnswer": ["A","B","C"]
  },
  {
    "id": 43,
    "type": "multiple",
    "question": "下列关于存储过程的特点，描述正确的是哪几个选项？",
    "options": [
      "A.增加了客户端服务端交互次数",
      "B.隐藏复杂的商业逻辑",
      "C.存储过程可以封装",
      "D.减少 SQL 语句的重复编写数量"
    ],
    "correctAnswer": ["B","C","D"]
  },
  {
    "id": 44,
    "type": "multiple",
    "question": "下列关于存储过程和函数的比较，说法正确的是哪几个选项？",
    "options": [
      "A.存储过程有返回值，函数无返回值",
      "B.存储过程无返回值，函数有返回值",
      "C.存储过程的创建和执行与函数相近",
      "D.存储过程体的语法结构与匿名块相同"
    ],
    "correctAnswer": ["B","C","D"]
  },
  {
    "id": 45,
    "type": "multiple",
    "question": "当存储过程的错误捕获语句 EXCEPTION 捕获到一个错误时，PL/SQL 函数的局部变量和数据库状态分别会发生哪些变化？",
    "options": [
      "A.所有该块中想写入数据库中的状态都回滚",
      "B.PL/SQL 函数的局部变量的值会回滚",
      "C.PL/SQL 函数的局部变量保持错误发生时的原值",
      "D.所有该块中写入数据库中的状态保持错误发生时的状态不变"
    ],
    "correctAnswer": ["A","C"]
  },
  {
    "id": 46,
    "type": "multiple",
    "question": "下面各种类型的表中，哪些上面不能创建触发器？",
    "options": [
      "A.临时表",
      "B.行存表",
      "C.列存表",
      "D.unlogged 表"
    ],
    "correctAnswer": ["A","C","D"]
  },
  {
    "id": 47,
    "type": "multiple",
    "question": "在存储过程中，下列关于控制语句中的空语句说法正确的有哪些选项？",
    "options": [
      "A.提高程序的可读性。",
      "B.相当于一个占位符。",
      "C.用 NULL 语句来说明“不用做任何事情”。",
      "D.不能使某些语句变得有意义。"
    ],
    "correctAnswer": ["A","B","C"]
  },
  {
    "id": 48,
    "type": "multiple",
    "question": "在编写存储过程或者函数时，openGauss 提供多种方式返回数据，其中哪些方式只适用于函数，不适用于存储过程？",
    "options": [
      "A.RETURN QUERY",
      "B.RETURN",
      "C.RETURN NOW",
      "D.RETURN NEXT"
    ],
    "correctAnswer": ["A","D"]
  },
  {
    "id": 49,
    "type": "multiple",
    "question": "关于增量迁移中 Sink 端事务粒度的并行回放，什么情况下，Trx1、Trx2 两个事务可以并行回放？",
    "options": [
      "A.Trx2 结束的 lock interval 早于 Trx1 开始的",
      "B.Trx1 结束的 lock interval 早于 Trx2 开始的",
      "C.当 Trx1、Trx2 的 lock interval 有重叠",
      "D.当 Trx1、Trx2 的 lock interval 完全重叠"
    ],
    "correctAnswer": ["C","D"]
  },
  {
    "id": 50,
    "type": "multiple",
    "question": "增量迁移有两种并行回放：基于库+表的并行回放和利用 MySQL 的并行复制机制，基于库+表的并行回放有哪些优点？",
    "options": [
      "A.数据一致",
      "B.实现相对简单",
      "C.保证事务顺序执行",
      "D.不受 MySQL 版本限制"
    ],
    "correctAnswer": ["B","D"]
  },
  {
    "id": 51,
    "type": "multiple",
    "question": "openGauss 配套的工具一体化平台 DataKit，具备下列哪些功能？",
    "options": [
      "A.智能运维",
      "B.数据开发",
      "C.一键部署 openGauss",
      "D.数据迁移"
    ],
    "correctAnswer": ["A"，"B"，"C","D"]
  },
  {
    "id": 52,
    "type": "multiple",
    "question": "下列数据类型中，哪些是 MySQL 支持，而 openGauss 不支持的？",
    "options": [
      "A.multipoint",
      "B.linestring",
      "C.UNSIGNED",
      "D.SPATIAL INDEX()"
    ],
    "correctAnswer": ["A","B","D"]
  },
  {
    "id": 53,
    "type": "multiple",
    "question": "SSL 认证在进行配置文件时，SSL 证书需要提前从 CA 认证中心申请一系列正式的相关文件，主要包括哪些东西？",
    "options": [
      "A.数字签名",
      "B.服务器证书",
      "C.客户端证书",
      "D.密钥"
    ],
    "correctAnswer": ["B","C","D"]
  },
  {
    "id": 54,
    "type": "multiple",
    "question": "关于密态等值查询的使用限制，下列说法错误的是哪几个选项？",
    "options": [
      "A.数据以列级别或者行级别进行加密",
      "B.不支持对加密列使用 primary key、unique",
      "C.支持添加(Add)和删除(Drop)对应的加密列",
      "D.支持通过 Alter Table 语法实现对加密表列的更改"
    ],
    "correctAnswer": ["A","B","D"]
  },
  {
    "id": 55,
    "type": "multiple",
    "question": "账本数据库在使用时有很多限制，包括以下哪些选项？",
    "options": [
      "A.不允许将非防篡改表切换到防篡改 Schema 中",
      "B.不允许修改防篡改用户表的结构",
      "C.不允许指定分区表为防篡改表",
      "D.不允许 truncate 防篡改相关表"
    ],
    "correctAnswer": ["A","B","D"]
  },
  {
    "id": 56,
    "type": "judgment",
    "question": "CMS 负责检查 CMA 健康状态。若 CMA 进程不存在，拉起进程；若进程僵死，则杀死僵死进程，重新拉起。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 57,
    "type": "judgment",
    "question": "数据库只读状态为集群级设置，集群中任何一个节点磁盘使用达到阈值，集群都会被设置为只读模式，导致写请求返回失败。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["正确"]
  },
  {
    "id": 58,
    "type": "judgment",
    "question": "相比于行存表，列存表有很多优势，比如压缩比很高，低 IO 消耗、提升查询性能，结合向量化执行引擎、CPU 的缓存命中率比较高等。但列存表不支持 MVCC 多版本控制。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 59,
    "type": "judgment",
    "question": "对象所有者的权限（例如 ALTER、DROP、COMMENT、INDEX、VACUUM、GRANT 和 REVOKE）是隐式拥有的，即只要拥有对象就可以执行对象所有者的这些隐式权限。但对象所有者不可
以撤销自己的普通权限。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 60,
    "type": "judgment",
    "question": "ANY 权限属于数据库内的权限，只对授予该权限的数据库内的对象有效，例如 SELECT ANY TABLE 只允许用户查看当前数据库内的所有用户表数据，对其他数据库内的用户表无查看权
限。
正确",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["正确"]
  },
  {
    "id": 61,
    "type": "judgment",
    "question": "只有主集群发生异常，灾备集群才可以通过升主成为正常集群对外提供服务，并脱离容灾。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 62,
    "type": "judgment",
    "question": "对于多次运行的复杂 SQL，使用存储过程封装，可以支持缓存 SQL 计划，减少了生成计划的时间。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["正确"]
  },
  {
    "id": 63,
    "type": "judgment",
    "question": "ODBC 应用程序和 ODBC 驱动的中间层，对用户提供统一的 API 定义，执行过程会根据数据源的类型加载具体的驱动。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["正确"]
  },
  {
    "id": 64,
    "type": "judgment",
    "question": "基于 Psycopg 的应用开发，可以通过 cursor.fetchall()方法处理结果集，这种方法提取查询结果集的下一行，返回一个序列，没有数据可用时则返回空。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 65,
    "type": "judgment",
    "question": "openGauss 创建数据库时，compatibility_type 参数为 A 的兼容场景下，必须加载dolphin 插件才允许被连接。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 66,
    "type": "judgment",
    "question": "openGauss 官网发布的数据库安装包在创建 B 库初次连接时会自动加载 dolphin 插件，无需手动安装加载。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["正确"]
  },
  {
    "id": 67,
    "type": "judgment",
    "question": "openGauss 中的 LIKE 操作符默认不区分大小写。在 dolphin.b_compatibility_mode 为on 的情况下，LIKE 区分大小写，也可以直接使用 ILIKE 操作符区分大小写。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 68,
    "type": "judgment",
    "question": "openGauss 中的“||”操作符默认为字符串连接符，当 dolphin.sql_mode 中包含pipes_as_concat 时，“||”表示字符串连接符。当不包含 pipes_as_concat 时，“||”表
示或操作符。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["正确"]
  },
  {
    "id": 69,
    "type": "judgment",
    "question": "空闲空间管理中的页面级清理机制由页面的空闲空间阈值触发，仅改动页面本身，不改动对应的索引页面，可以很好的解决同一条数据记录的历史遗留版本。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["正确"]
  },
  {
    "id": 70,
    "type": "judgment",
    "question": "select * from dbe_perf.OPERATOR_RUNTIME;以上语句用于查看当前的用户在数据库主节点上正在执行的作业的负载管理记录。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 71,
    "type": "judgment",
    "question": "以下这些对象的权限会授予 PUBLIC：数据库的 CONNECT 权限、表的 CREATE TABLE 权限、函数的 EXECUTE 特权、语言和数据类型的 USAGE 特权。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 72,
    "type": "judgment",
    "question": "VACUUM 操作虽然会导致 I/O 流量的大幅增加，但不会影响其他活动会话的性能。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 73,
    "type": "judgment",
    "question": "删除存储过程时，如果不指定参数列表，且存在同名重载存储过程，删除命令将随机选择一个进行删除。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 74,
    "type": "judgment",
    "question": "存储过程中的匿名块（Anonymous Block）一般用于不频繁执行的脚本或重复进行的活动。它们在一个会话中执行，并不被存储。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["正确"]
  },
  {
    "id": 75,
    "type": "judgment",
    "question": "关于等值密态查询，在数据库服务侧，加密列的数据始终以密文形态存在，整个查询也在密文形态下实现的，并且需要采用不确定性加密，使得明文数据加密后更加安全。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  },
  {
    "id": 76,
    "type": "judgment",
    "question": "使用 JDBC 客户端时，密态等值查询特性不能与负载均衡或自动选主特性同时开启。",
    "options": [
      "正确",
      "错误"
    ],
    "correctAnswer": ["错误"]
  }
]
